# Liaison avec le controller

En utilisant les Annotations, la liaison avec le controller se fait naturellement. En effet, via l'annotaion `Route()` sert à créer une route qui sera automatiquement liée à la méthode de controller déclarée juste après.

Si pour une raison particulière, vous choisissez de déclarer vos routes dans un fichier de configuration voici comment les déclarer.

```
blog_list:
    path: /blog
    # the controller value has the format 'controller_class::method_name'
    controller: App\Controller\BlogController::list
```
